首個月內終止合約疑問

第57章 《僱傭條例》 第6條 以通知終止合約的情況:
(3A) 凡在書面或口頭僱傭合約內明示議定該僱傭屬試用性質，合約並訂明終止合約所需的通知期，則合約可按以下方式終止 ——
(a)即使合約已訂明通知期，任何一方仍可在該僱傭的首個月內隨時終止該合約，無須給予通知或代通知金；
(b)任何一方可在該僱傭的首個月之後，隨時按議定的通知期給予對方通知而終止該合約，但通知期不得少於7天。 (由1984年第48號第4條增補)

小弟冇耐簽左份約, 打算做住呢份先並繼續搵其他工, 但睇睇下覺得有D條款伏伏地, 唔sure上述既條例係咪適用於自己既case:
1. 試用期: 無明示 (咁即係有定冇, 係咪應該問返佢?)
2. 終止合約通知期: 兩個月 (有試用期既話固然可以隨時終止合約; 冇試用期既話我係咪要不少於7天通知, 並且少於兩個月通知要按比例比埋代通知金先走得?)
3. 如果合約係頭3個月內中止, 公眾假期既薪金要償還比僱主 (係咪合理?)

有冇巴絲幫忙解答?

拎份合約去勞工署問

合約有冇寫試用期都唔識睇?

伏到痴線 咁都簽

好明顯佢無寫有試用期=無試用期
咁勞工處本身個法例都唔適用
即係如果你依家要走就需要兩個月通知了

試用期內紅日係無薪金
咁你都無試用期 應該辭職都唔洗補返錢比佢bo
巴打你伏左

勞工法例凌駕合約
打去1823問下

試用期紅日冇人工？
法定假期要俾架喎

以我所以知公眾假期果d係無薪
留名睇高人指教

咁我求職心切, in左好多份先得呢個offer, 簽果陣都覺D terms有D苟刻, 但因為當時唔太熟僱傭條例, 而且未有其他offer, 所以都抱住做住先既心態簽左先

依你咁講, 而家既勞工法例是否存在漏洞 D無良僱主冇寫試用期, 終止合約通知又冇上限, 咪比佢鳩寫要半年通知都得

唉今鋪仆街, 想轉工都未必轉到, 就算其他工想請都未必等到兩個月, 點解我咁笨實

btw 如果我搵到份更好既工, 並想早一個月走人, 係咪可以補返一個月錢比佢, 當白做?

合約無試用就無
法律上唔一定要有試用期

姐係你要走就要兩個月通知
巴打你中伏了

公司炒你都要兩個月, 對等的

除非是但一方有嚴重過失

巴打係咪fg
我同樣係求工心切就返左呢份
不過情況係上司拖我簽約 簽果下見到佢話試用期頭內辭職一個月通知都覺得伏
其實如果有試用期 頭一個月就可以即日走既 不過呢d嘢同公司吵 一定係又煩又盛
但果時已經返左一段時間 照簽算

我都係參照返勞工處個網
如果無試用期 真係佢話晒事
你通知期係兩個月 應該要補兩個月糧

利申 都係啱啱研究勞工法例

係, 但亦有寫可以用2個月薪金代替2個月通知

yup, 我係fg...
咁睇落你份約起碼冇咁伏, 至少有試用期,
首個月可即走, 第二個月起1個月通知...
btw巴打有冇繼績搵其他工?

係呀 法例上首月係即走
但佢合約寫試用期內我走要一個月通知…
我明應該係跟返法例
但如果要同佢吵呢樣嘢 真係無咩著數
做返年拎經驗算啦

所以最好嘅做法係簽約時
如果你覺得接受唔到
咁就一拍兩散
簽左後真係好多嘢要顧慮

無呀 呢個時間fg搵工唔係有咩問題 但見親工就串我點解咁遲搵工 好多人未畢業就搵

諗起就覺得煩

呢D野真係好L煩, 遲D再問一問係咪堅冇試用期先... 唉今次當買個教訓, 簽約果陣堅要搞清楚, 簽完先發覺唔對路已經太遲

巴打份約都唔夠我fg第一份工差
12個月死約 12個月後quit要2個月通知 寫到明唔可以用通知金代替通知期
我都唔知點解個陣會簽

正喎，對等嘅姐，你日日發去發白日夢啲野慢慢做，做錯再改，肯定全公司買你怕

如果25號係出糧日 我返到25號 即日通知
會唔會俾人扣錢？